台男太愛看AV 盜版AV產銷一條龍 警查扣罕見1對5燒錄機

2017年09月26日11:13
盜版光碟也搞產銷一條龍！保二總隊刑警大隊偵一隊於今年3月間，接獲日本國知的財產振興協會跨海提告，指稱2名綽號小羅及小陳的男子，涉嫌在北部地區設有盜版光碟燒錄工廠，除生產盜版成人光碟外，還自行包裝、販售牟利，侵權市值高達新台幣500多萬元。特別的是，盜版工廠為加快製程及提高產能，不惜重資添購每台要價高達20萬的一對五燒錄機，不但是目前市面上最先進的燒錄機，也是國內調查機構查獲的首例。

警方接獲提告後，成立專案小組展開為期4個月的調查，發現嫌犯分別於新北市三重及桃園市中壢設有地下燒錄盜版光碟工廠，不但重製光碟侵害他人著作權，同時還自行印製封面、包裝，採產銷一條龍的方式經營。

警方日前見蒐證齊全，持法院搜索票，兵分4路同步於桃園市、新北市等4個處所執行搜索，共查扣燒錄機具462台、盜版光碟9千餘片，以及電腦主機、印表機、空白光碟、進貨單、帳冊等證物，帶回羅姓(38歲)、劉姓(40歲)等嫌犯。
警方發現，嫌犯等人為加快製程及提高產能，在查扣的燒錄機具中，有6台市價高達20萬的一對五自動燒錄機，是目前市面上最先進且罕見的光碟製造機具，也是國內調查機關查獲首例，全案訊後依違反著作權法及妨害風化等罪嫌移送法辦。（突發中心呂健豪／新北報導）

好落後

仲要睇碟

有無恥五毛出八舊水叫人參加愛國遊行